+++
title = "移除命名空间"
description = "将指定的命名空间从当前项目下移除出去。"
weight = 45

+++

支持将命名空间从其所在的项目下移除。

移除后的命名空间，可导入所属集群包含该命名空间所在集群的项目下管理。

**说明**：移除命名空间后，和命名空间关联的所有资源都保持不变。例如：应用、持久卷声明、配置、计算、命名空间成员及其角色等。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待移除命名空间所在的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **命名空间** > **命名空间** 选项，进入命名空间列表页面。

3. 单击待移除 ***命名空间的名称***，进入命名空间详情页面。

4. 单击命名空间基本信息标签栏右侧的 **操作** 下拉按钮，并选择 **移除命名空间**。

5. 在弹出的确认对话框中，单击 **确认** 按钮。

**后续操作**

移除后的命名空间，可导入所属集群包含该命名空间所在集群的项目下管理。具体操作请参考 [导入命名空间]({{< relref "10usermanual/projectmanagement/namespace/2importns.md" >}})。